陳浩天：最少兩被捕者遭警方提供鹹水飲用 懷疑是廁所水

前香港民族黨召集人陳浩天今日會見記者時表示，收到兩名在反送中運動中被捕人士投訴，指他們在被捕後受不合理對待，包括被警遞上懷疑是廁所水的鹹水供飲用，以及要求見律師時被掛上內線電話拖延。

陳浩天表示，其中一個個案是 7 月 28 日在上環被捕的四十多人之一。當事人被控以暴動罪。他指，當事人被送到俗稱「臭格」的羈留室後，警察將水遞給他和其他被捕人士，對他們講了一句大意是「任斟任飲」之類的話，然而當事人喝下去，卻發現那是懷疑是廁所水的鹹水。

另一個案是在 7 月 14 日在沙田新城市廣場衝突中被捕。此名人士因涉嫌非法集結罪被拘捕，但未被落案起訴。當事人對陳浩天說，他在「臭格」中從晚上 11 點到午夜 2 點，曾多次按通話鍵，嘗試透過內線電話向警方要求致電律師和喝水，但接線警員態度惡劣，說仍未能安排，後來更掛起電話，2 小時內無法接通。

此外該名當事人亦要求喝水，但一直未獲提供，直至凌晨 4 點左右才有水喝，然而獲發的仍是懷疑廁所水的鹹水。

陳浩天表示，後來二人均終於能見到律師，至於總共被拖延多久，陳浩天則表示未有資料。他表示，因有大量人士被控暴動，懷疑以上兩個案例只是冰山一角，希望香港人注意。

推

通街都係處 #48083
高級三毛 平日扮支持民主 到美國有意正式介入就極力反對手足舉美國旗
除左三毛我真係諗唔到點解咁驚 多次出post帶風向 抹黑手足係鬼

明明係香港人吹到自己好了解美國人諗乜😂😂😂
誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

黑驚可恥

啲狗正仆街

凍撚水係咪已經好仁慈

黑警無法無天 公報私仇

612 721 811

屌你班狗 要玩就直接啲 係度整色整水低莊到呢
做咩呀 怕明刀明槍玩唔夠料玩呀

已經用曬大陸啲做法
香港嘅法治就係比佢哋敗壞曬

陳浩天：「立即普選，否則攬炒！」

屌

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

嘩，我屌你老母 死黑警

死仆街，還眼，腦出血，飲屎水，扭斷手，爆牙

英文 文宣推上國際 不人道對待

麻包袋

今晚《本土最前線》

我想問香港廁所水轉晒用淡水未?

我就嚟抑鬱而死啦

冷靜巴打